阿桑奇獲澳洲發新護照

阿桑奇獲澳洲發新護照

藏身厄瓜多爾駐英大使館六年的阿桑奇獲澳洲簽發新護照。

揭密網站「維基解密」創辦人阿桑奇（Julian Assange）在厄瓜多爾駐英大使館藏身六年，澳洲外交部前日確認他新獲發澳洲護照，使他或有望結束政治庇護生涯。

有望結束政治庇護

阿桑奇涉嫌性侵，2012年被英國法庭裁定須遣返瑞典受審，他否認指控，拒絕被遣返，指當局此舉是為了將他遣返美國監禁，因「維基解密」在2010年洩露美國軍方和外交當局的機密文件。瑞典當局前年撤銷對阿桑奇的性侵控罪。他去年與厄瓜多爾的關係轉差。厄國在3月時曾指摘阿桑奇違反協議，在社交網站發言干預別國事務，因此切斷其網絡供應。阿桑奇更曾稱會控告厄瓜多爾政府對他逗留大使館實施新限制，違反他與外界不受約束通訊的權利。

勇氣基金會（Courage Foundation）上月稱阿桑奇即將被逐出大使館終止政治庇護，極可能遭引渡至美國受審。文件顯示阿桑奇的英國律師魯賓遜去年中為他申請澳洲護照。47歲的阿桑奇是澳洲公民，澳洲當局曾指他的護照或受其法律問題影響，但最終仍批出護照。

英國《每日郵報》

上一則
上一則
日皇太子59歲生日 盼延續父親民作風

下一則
下一則
德樞機認性侵檔案銷毀

metoo受害者